\chapter*{Реферат}
\thispagestyle{plain}

Общий объем основного текста, без учета приложений ---
\pageref{end_of_main_text} страниц, с учетом приложений ---
\pageref{end_of_document}. Количество использованных источников~--- 7.
Количество приложений~--- 3.

Ключевые слова: лямбда выражения, системы управления обучением, GIFT, ScalaCheck, Moodle.

Целью данной работы является разработка системы генерации заданий, проверяющих знания синтаксиса комбинаторной логики и лямбда-выражений, для систем с автоматической проверкой.

В первой главе проводится обзор теории бестипового лямбда исчисления. 

Во второй главе проводится обзор систем управления обучением и анализ форматов представления тестов. 

В третьей главе описываются методы генерации случайных экземпляров класса с помощью ScalaCheck.

В четвертой главе описывается способ генерации случайных лямбда выражений.

В пятой главе описывается модель генерации заданий.

В шестой главе приводятся экспериментальный результат.

В приложении \ref{А} представлена реализация генератора лямбда-выражений с использованием библиотеки ScalaCheck.

В приложении \ref{В} представлена реализация генератора заданий в формате GIFT.

В приложении \ref{Г} приведены примеры сгенерированных заданий в формате GIFT.
